==============================
PREGUNTAS FRECUENTES - SOPORTE TÉCNICO INTERNO
Empresa XYZ
==============================

--- ACCESO Y CONTRASEÑAS ---

Q: ¿Cómo restablezco mi contraseña de dominio?
A: Si estás en la oficina, presiona Ctrl+Alt+Delete y selecciona "Cambiar contraseña". Si estás fuera de la oficina, accede al portal https://password.xyz.com con tu correo institucional.

Q: ¿Con qué frecuencia debo cambiar mi contraseña?
A: Cada 90 días. Recibirás un aviso automático por correo 7 días antes de que expire.

Q: ¿Qué hago si olvidé mi contraseña?
A: Contacta a soporte al correo soporte@xyz.com o llama al interno 1010. También puedes usar el sistema de recuperación en https://password.xyz.com

--- CORREO ELECTRÓNICO ---

Q: ¿Cómo configuro el correo en mi celular?
A: Usa la aplicación Outlook. Ingresa tu correo institucional y contraseña. El servidor es outlook.office365.com

Q: ¿Puedo acceder al correo desde el navegador?
A: Sí. Ve a https://outlook.office365.com e ingresa tus credenciales corporativas.

Q: ¿Qué hacer si no puedo enviar correos?
A: Verifica que tengas conexión a internet, que no estés fuera de espacio, y que no estés usando una firma con imágenes pesadas. Si el problema persiste, contacta a soporte.

--- VPN Y ACCESO REMOTO ---

Q: ¿Cómo me conecto a la VPN?
A: Usa la aplicación "XYZ VPN Client". Ingresa tu usuario y contraseña corporativa. El servidor es vpn.xyz.com

Q: ¿Qué hago si la VPN no conecta?
A: Verifica tu conexión a internet. Si ves un error de credenciales, intenta restablecer tu contraseña. Si el error es de certificado, contacta a soporte.

Q: ¿Está permitido el acceso remoto desde dispositivos personales?
A: Solo si están registrados y cumplen con los requisitos de seguridad (antivirus actualizado, cifrado de disco, bloqueo de pantalla).

--- IMPRESORAS Y ESCÁNERES ---

Q: ¿Cómo agrego una impresora de red?
A: Ve a "Dispositivos e impresoras" > "Agregar impresora" > Selecciona "Impresora de red" > Elige la impresora correspondiente al área.

Q: ¿Qué hacer si una impresora no responde?
A: Verifica que esté encendida, conectada a red y sin atascos de papel. Luego intenta reiniciar el spooler de impresión o llama a soporte.

--- SOFTWARE CORPORATIVO ---

Q: ¿Cómo solicito una nueva aplicación?
A: Envía un correo a sistemas@xyz.com con el nombre del software, motivo y quién lo usará.

Q: ¿Qué aplicaciones están autorizadas?
A: Microsoft 365, Zoom, Slack, Visual Studio Code, Notepad++, SAP, Chrome, Firefox.

--- EQUIPO Y HARDWARE ---

Q: ¿Qué hacer si mi equipo está lento?
A: Reinicia el equipo, cierra programas en segundo plano, verifica el uso de disco y memoria. Si persiste, contacta a soporte para un diagnóstico.

Q: ¿Qué hago si mi cámara o micrófono no funcionan?
A: Revisa permisos en la configuración del sistema y de la aplicación (Zoom, Teams, etc.). Verifica que no haya otro programa usándolos.

--- POLÍTICAS DE SEGURIDAD ---

Q: ¿Puedo usar dispositivos USB personales?
A: No. Solo están permitidos dispositivos autorizados por el área de IT.

Q: ¿Qué hacer si detecto actividad sospechosa?
A: Reporta inmediatamente al correo seguridad@xyz.com o llama al interno 1020.

--- CONTACTO DE SOPORTE ---

Soporte Técnico:
- Correo: soporte@xyz.com
- Interno: 1010
- Horario: Lunes a Viernes, 8:00 a.m. a 6:00 p.m.

Seguridad Informática:
- Correo: seguridad@xyz.com
- Interno: 1020
